［P牌仔］第一次掛P牌出街 有咩注意

我想出去屯門 兜下 又怕唔識路
你地初初係點認路？
朋友帶定坐車定開地圖？
掛p牌 高唔高機會比人元？ （推車 左cut之類）
第一次出係咪應該搵個人坐則邊磅住好啲？

比人玩

比人元？ 比港元喎

簡錯隻字

唔熟路乜都假

唔好放工時間入，我怕你撞到人地架車，塞到仆街

高德地圖幫到你
雖然大陸野 但真係好準

裝高德地圖 佢導航好就好在會提埋你應該行邊條線
搵人傍住會好啲 揀少車既時候

你出街係為咩先？

如果本身有目的地, plan定一條路線, google map睇定，再行包無死

好

試下先 唔該巴打

認路同練車
岩岩考到12棍波牌

係絲打
Google地圖係廢既 成日比佢兜圈圈

真係惨🤦🏻‍♂️

你住邊先

水邊圍

屯門人？
喺工廠區，碼頭兜下
有信心就直出屯公

所以用高德 但係語音導航係用普通話
我建議你去目的地之前睇下啲路 同埋記大概幾多個燈位要轉之類💁🏻‍♀️

其實係咪漏左要裝車cam先？
有咩事都廢事比人屈p牌仔做錯事

唔係 不過就成日係屯市行黎行去

我諗應該搵個識路既人磅住好啲

係唔係P牌都要裝車cam啦
呢D錢唔可以唔洗 元朗又多人亂過馬路

冇乜野既
揸到記得d路就唔驚
最怕唔熟路
諗下想去邊 揀定條路試下揸下先囉

岩呀
我學車個陣已經有遇過好多

想由元朗渣去屯門
同埋元朗渣去荃灣

高德有廣東話

係咪語音包度校

你元朗出去 可以揀你水邊圍出面個條大直路再燈位轉左出
中線係去屯門 靠最右係出九龍
或者尚悅個迴旋處出又得 不過就遠好多
你去屯門同荃灣都係上高速一條路過架啦

係 要下載

好 唔該巴打
等我過幾日整埋晒啲p牌 三保就出去吹吹風

我屯市人，成日係屯市個圈兜嚟兜去
揸去蝴蝶灣龍鼓灘都幾好，無咩車

巴打 我今日都第一次出車 柒野都幾多

渣咗三個月開始熟手 頭一個月已經撞咗幾次交學費
主要係唔識路 半夜渣一排市區認熟啲路就易搞

出街前google map 一次

其實睇你由邊度拎車返歸 嗰個先叫第一段路
斷估你唔會叫賣家揸比你掛

如果係屋企車 就叫屋企人陪啦
行吓青山先 唔好上屯公住

行錯線 係行新路必經階段

唔好急cut 返出去，寧願兜個圈

最好搵人旁住渣，初時咩都唔識真係會驚

唔識路，入錯路口急住出返黎，俾人呠兩呠個腦空白哂

cut 線又預唔到距離，特別讓線出大路

又要熟部車性能，個brake 幾時踩，踩幾深先唔chok

btw, 想搵人旁住可以搵我，最鍾意教新人渣車，教到佢地由勁騰雞到可以獨立渣車，好滿足

第一次揸, 搵個識揸車既坐隔離幫幫你
幫你帶下路, 提下你停線位, 讓線位, 迴旋處 d 處理
幫你望下周圍

一開始你未必慣聽住導航揸車, 所以有朋友好D

掛P牌打橫行都得

啲人見 P牌慢就自然會 cut
但其實根本前車都慢
之後咪又要 cut 番嚟
只不過快一架P車係咁多

尤其是我會預留多啲前車距離 3-4秒
啲車手鐘意插入嚟我無任歡迎

甩咗 P架喇？
撞咗幾次有無入老不？

去元朗工業村啦
新手練車天堂

當年即係廿幾年前我初初有牌
都係揸車接囡，行青山公路（上下路都有揸）來往美孚練返黎
如果你揸車唔係功能性咁揸好難練路況

我自己P牌 頭果個月揸車
每晚由將軍澳入清水灣, 練完泊車清水灣出番黎過工業區
之後工業區行一圈就番屋企

咁樣玩左一個月, 差唔多掌握到

揀少人時間
睇下google map先
開定導航app set目的地
行錯路唔使驚唔好夾硬cut 兜下路就會去返目的地架啦
Highway唔好快線頂住人
如果有朋友一齊 個心會定啲

操一星期多d就入紅隧打大佬

講真，早d操熟早d知道香港揸車文化

攞車就比fd 嗌出尖咀
諗起都汁身彩
個陣連側鏡都未睇清

一次夜晚無睇盲點 一cut就hi到格離的士賠幾舊水
一次塞車大腳俾人撞尾
仲有窄位掉頭撞攔上壆刮底果啲

我一定睇盲點
但有時唔識判斷後車車速
睇到有後車諗住夠 cut 但俾人大砵
可能自己車速唔夠佢快

仲去？
學車都行夠
廢事搞住啲學神

唔識路
我試下我附近先
先再出遠啲

高速？

我早啲識你就好

果時我自己一個盲摸摸自己練車，真係靠google map 同比人呠學野

渣慢D
冷靜D
行錯路唔緊要, 唔好死CUT, 死U turn.
香港唔係大, 你一定渣到去目的地

果時我都有個fd 陪我渣幾次, 之後就開始自己渣, 初時去d 冇人既路度兜下

慢慢開始渣出高速

然後開始出旺角, 尖沙咀呢d, 就進步神速

早排幫個岩岩考完牌既表弟練, 一日內已經去左香港好多地方

行左幾條隧道, 紅隧都行埋

我都好放心佢渣, 佢一日內已經畢業, 都算奇才

高速無問題，唔會搏
係啲唔快唔慢嘅街道
例如旺角亞皆老街櫻桃街
35-50 左右速度
唔敢太快因為驚有其他(cut線以外嘅)突發事故
但太慢又 cut 唔到
或者明明俾油去就 cut 到但唔敢因為

要預左果日整日都係練車

如果唔係你會有心理壓力

你預左成日既時間去練, 就算點兜錯, 都當係遊車河, 唔趕時間, 當係儲經驗

自然會輕鬆少少

多d 遞下手

渣車見到d p牌成日老撚馮要人讓, 但又唔知自己其實危險駕駛, 夾硬cut 出黎, 仲毫無悔意

渣車最緊要係互動, 同其他駕駛者既互動, 大家都夠eq, 自然避免到意外

所以俾多d 手, 無壞

唔熟技術, 唔熟路, 最好揀d 冇咩車冇咩人既時段練, 練熟左有信心先

我都係P，上星期啱啱攞車渣，係屯門攞車，然後我屋企人渣另一架車係後面旁住我，行屯門公路出返去，只要你掛P掛得清清楚楚，正正常常楂，唔好做危險動作亂cut線，其實啲大車都好有禮貌，會打燈出同入，唔會亂黎，其後我自己再渣返架車入屯門，一時無留意車速就好似中左快相，所以我提你，記得記得要留意唔好行超過70，你死都行70，後面啲車推多陣就唔會理你，會打燈爬你頭，好似我咁懶醒跟牌行，後面啲車就會當你熟手，會一直推你，最後又唔熟相機同限速就收皮了，依家唯有等收信，仲有記得用高德地圖，雖然大陸野入面係殘體字，但有廣東話，又會提你限速同相機位，所以的確係唔錯，祝巴打出入平安

仲有cut線唔好心急，睇唔清楚又或者有懷疑就停車，因為有啲的士司機真係會突然督油，嚇餐飽，同埋仲有唔好跟車太貼，兩秒距離好緊要，因為啲小巴司機會唔望鏡就cut，渣車反應要快，加油啊！

青山出屯門 屯公出荃灣 荃錦番元朗

有咩緊張得過考車牌

學番考車個陣
死都讓晒全部車先出

多謝爸打提醒

我p牌仔邊夠膽推人地
人地唔推我都偷笑

學車時係學標準嘅考牌手法
拎P牌後係學標準嘅揸車手法

問得呢句真係覺得你揸車會好危險

得係得
但都試過俾後車細砵
當然細砵好過大砵或造成危險

但亦都有人收哂慢等後車會肥路試

佢收慢就緊係唔得 要定速行
讓線位就一定讓晒全部先

Cut線睇唔清楚停車你癲撚咗？
馬路中心停車？
一係一早打燈準備cut唔好臨到尾先cut
一係行住先再搵機會cut
冇人會喺馬路因為cut唔到停低部車等人讓你

睇定地圖街景先開車
唔好一路揸一路睇Google map, 必出事
真係走錯路要睇 map就安全停埋一邊睇完先再上路

其實揸車唔靠現代科技好啲

略講cut線

最好早啲打定燈
有時未必有人讓你eg 的士小巴
但總會有人會比路你行
所以你要一早話人聽

重點，如果你見佢無篤油即係預你cut，就麻煩快手斜斜地入線。如果你keep住打燈夠晒位都唔入，人地都唔知你想點

搵啲小人小車嘅地方操下先講真

巴打有TG?

比人推就慢慢行，比人呠會驚嘛 就踩停睇清楚係咪提醒你有危險

記得唔好因為唔熟路，而係唔夠時間既情況下亂咁Cut線
情願你行錯路，兜返去

行錯就將錯就錯，當練下手車

好多人一緊張想入返原本條線就出事

bigturkey

岩岩新整既，唔係好識玩telegram, 睇下add唔add到

乖，落番車唔好玩啦

高德有廣東話好耐

我條女啱啱考到牌，我架車都掛左對P係度
我揸個陣都照掛住個P, 咪同平時一樣
同埋玩鳩你唔會因為係唔係P牌，而關係到你手車屎唔屎

我有牌你無牌

謝提點

我有時就係信心唔夠 唔知佢想督油 定讓我 依然練習中

我覺得要識舉手比5蚊

我第一次行紅隧真係嚇到bill尿

前車雙指揮燈閃2下係多謝你讓佢cut線，唔係玩野

高燈閃一下代表比你路口出黎

對面線高燈閃一下代表提你野，可能你冇開燈，可能前面有快相

你試下大油一下佢篤唔篤，篤就只由比佢走先

唔洗咁驚，Dc9係唔係都呠硬你

啲人見P牌唔讓就真
專登唔俾你過

呢個真
我掛緊學牌個陣 等轉彎 讓緊迎面都呠我

咩事咁多負評

好撚慘 講得岩都有負評

天黑認路難啲
第一次揸想少車，咪假期早少少起身四圍兜囉

完全唔建議夜晚先出來練車，尤其第一次上車，視野有限

遲早要習慣

我以後行東隧

只要安全情況同唔犯法情況唔撚冼其他人
Benz佬果種心態就最岩
你有你呠我有我慢行 當然講緊你霸住中慢線好啦
學上面巴打咁講 你有原因去一個地方 先認路認到快
搵多d朋友仔食飯啦
鳩行好難認路

九龍塘過海去中西區冇理由行東隧掛

你過幾日出三保即係自己車啦
你收車個陣咪揀個比較少車既時間搵埋識揸車既陪你返車場先之後先搵假日朝早/閒日夜晚操車囉
第一次出車一定緊張到瀨屎架

車cam一定裝左先仲要前後都要，見你p仔實有人埋黎搵食

唔係掛

車cam普通電腦鋪買就得？

唔好信晒高德 佢大路係好準 但有時一d掉頭位 明明有禁止掉頭佢都會叫你掉頭或者大路入小路唔比左/右轉 佢都會叫你轉 所以要望清路牌 如果唔係比慈母見到隨時加監

睇你要長錄(駁Fuse)定就普通(駁點煙)
長錄既咪買Thinkware / Blacksys個d
普通咪買小米車cam自己駁線

電腦鋪我見最多都係HP
未試過俾唔到意見你

HP N年前淘寶有優惠買，幾舊水仲有GPS宜家仲用緊

影像ok, 係個碼有啲on9, 上實咗個cam行車仍然會震..我自己加工攝軟膠迫實佢就冇事

我反而發覺google map 好興元朗大馬路輕鐵路口叫你掉頭
連續3個路口都叫你咁做...但果3個路口係禁止掉頭

我個thinkware都係
行D路震D就deedee聲

可唔可以搵你幫手

想學嘢
細路出大路好想喊

唔好用導航. 行錯路就行錯路. 行錯路就去第二道或者兜多幾次.
自己認路. 1-2次你就會認得.
用導航. 你行5-6次都未必會認得

真，入錯線就算，唔好格硬諗住入返岩條線，咁就最安全

anyway, 我都係住屯門，有渣開車，可以陪你遊下屯門

一個星期後入紅隧加深淺石
第二星期上大山
為你plan好

先苦後甜，除非你一世都想做P牌仔

咩呀

chisin haaa

成個post d人都住屯門

想問，我得前cam, 後cam 點裝？

留名

高德地圖
必備
有佢唔怕蕩失路
想當日我買完車第一日靠佢由
藍田渣左去元朗同天水圍
雖然過程中驚到仆街

學下

btw除左盲點都唔好忽略A柱

呢個想學，即係有車讓我cut 線，係咪打兩下死火燈講多謝？

用導航冇話錯既 唔識路有導航帶住會安心D

但新手揸車用導航最忌行錯路然後心急想硬cut返入去 真係真係路好硬cut除左柒仲好危險 行錯路就繼續行等導航幫你更正行車路線 香港d路好易搵第二條路行去目的地

另外樓主上網睇下點出迴旋處 呢樣我諗除左泊車之外新手最易出事既一part

睇你前CAM本身有無位預插後CAM
無既只可以拖多條線去車尾

我諗就無啦

迴旋處，如果入左內線，無機會出返外線就遊多個圈先

迴旋處真係害撚死人
仲要有新式同舊式兩隻
好心一係就全新式一係就全舊啦
唔熟路入新式真係好易出事

基本新牌仔做住外圈L 先，但新式迴旋處不適用

好 我留意下

睇下乜心態. 點對點係用導航快D 到.
想認路就靠自己兜, 真係兜咗幾圈都唔識就路線搜尋. 記住第幾個路口轉左, 第幾個路口轉右.好過用導航

無問題丫

人地話呢個係日本文化
我諗你見到當得個知字，唔洗燥
你自己做小心比人推

會比人小爆

好過內圈硬cut 返出外圈

可能我好彩，d 人讓我出，因為儡出口係大路

我自己入迴旋處都好L 驚，如果真係入左內圈 真係油多個圈，睇清楚無車先出返外圈，同埋我發覺係圈入面 睇側鏡既難度增加好多

留個tg比你 我黎緊呢兩星期補鐘 月尾甩P
到時搵你幫幫手

觀塘果個係大佬

鏡要較得好出先睇到
一過灣見冇車好cut,無咩時間諗

行雙線雙程比人推時唔好望後鏡

add左

Google map 冇試過唔準 但認路靠自己同路牌指示

我住新界，基本唔會用佢，亂咁指

我到依家都記住「安全第一」
揾食車唔好同佢搶
大車唔好平排，有次揸suv 唔小心入左貨櫃碼，我為自己會死係果到，好彩有個師傅幫我頂車比我走
賽車手由佢過，香港好細，佢最多快你一支燈
最重要P唔行得快線

去富泰兆康迴旋處果邊試試幾好，慢慢黎ok

我入新界都靠佢
但去前會望條路點行
行果時就用佢核實條線 行一兩次就唔用佢

就算新界google map ok架喎
但要同時開wifi同bluetooth 先比較準最多係咁叫你掉頭
sofar一年我淨係無入過上水同粉嶺其他都去過
都係靠google map

同埋開定個GPS set目的地都無壞既
當你夜晚出去操車咪set屋企做目的地之後自己出去兜都唔驚唔識路返屋企
操車時候留意埋地下既線, 邊條線淨係轉左/右, 邊條線直去